「桐叔」被帶走的一刻 「堅持！香港人不要放棄！」

#12港人 #黃國桐 #香港人堅持

「桐叔」被帶走的一刻
「堅持！香港人不要放棄！」
Jan 14, 2021

RFA 自由亞洲粵語
202K subscribers

多家港媒引消息報道，香港警務處國安處周四（14日）早上拘捕11人，包括8男3女，涉嫌「協助罪犯」，據悉涉及12港人案件，被捕者年齡介乎18至72歲。

本身是律師的九龍城區議員黃國桐，社交專頁指國安處人員約清晨6時到其寓所。警方中午前帶黃國桐返回位於福佬村道的議員辦事處搜查，離開時黃國桐高呼口號，籲港人不要放棄─「堅持民主、法治、人權！香港人不要放棄！」

黃國桐現年72歲，是反送中運動其中一名義務律師，為大批年輕抗爭者提供免費法律援助，有「桐叔」之稱。

另外社運人士何潔泓也在社交平台表示，她的母親約6時被警察上門拘捕。

(香港電台片段)

#12港人
#黃國桐
#香港人堅持
#不要放棄

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道 》

【官網】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【Google +】
【YouTube】
【SoundCloud】

桐叔